【中美貿易戰】官媒稱「中國經濟韌性十足」 降準為「精巧傳遞穩預期意圖」

美國總統特朗普揚言將對中國加徵關稅，中國內地股市昨日（6日）應聲重挫。中國官媒今日（7日）普遍未有直接評論中美貿易摩擦，多是發文顯示信心，稱中國經濟發展韌性十足，股市中長期看好。

《人民日報》今日在頭版刊文強調「中國經濟發展韌性十足」，並引述五一勞動節連假的消費情況，和第一季經濟增長率6.4%等各項經濟數據，宣稱中國經濟的韌性來自中國經濟的基本面。文章引述國家發改委政策研究室主任袁達說，「中國經濟發展韌性十足，為應對外部挑戰、實現高品質發展提供了較大的騰挪空間」，並稱有信心保持經濟運行在合理區間。

人行昨日罕有的在開市前宣布，對中小銀行定向降準，釋放長期資金約2800億元人民幣。人民日報社旗下的《證券時報》今日報道也指出，這是「精巧傳遞穩預期意圖」。報道表示，「受突發因素影響」，貿易摩擦不確定性上升，全球金融市場大幅波動，避險情緒快速升溫，中國國內金融市場也隨之震盪。由過去政策來看，宏觀管理部門愈來愈注重預期管理，多次比較嚴重的風險隱患都得到化解。

針對陸股重挫，新華社旗下《中國證券報》今日頭版報道強調「A股中長期向好邏輯未改」。

內地官媒《經濟日報》旗下微信公號「陶然筆記」昨日深夜發文表示，美國一再強調中方未滿足美方訴求，但對這些訴求是否合理、公平，往往忽略不提。文章指出，中國前期的低調姿態，表明已經做好應對各種情況的準備；並強調過去一年證明，「美國加徵關稅的衝擊是可控的」，第一季的經濟數據證實中國經濟的強韌。文章表示，保持定力是處理中美問題最重要的素養。

（中央社）

條友講完自己有冇笑

簡稱 救市

明明每個中文字都識
但合埋一齊完全唔知佢講乜鳩

人行昨日罕有的在開市前宣布，對中小銀行定向降準，釋放長期資金約2800億元人民幣。

copy form wiki:
存款準備金是中央銀行要求金融機構為了保障客戶能夠提取存款和保持足夠資金作清算，而準備存放在中央銀行的存款。 一般存款準備金的金額是根據劃一的銀行存款準備金比率來釐定，而銀行存款準備金比率是以存款總額為基數。中央銀行可以通過調整銀行存款準備金比率來控制金融機構的流動資金及信貸的擴張能力。

總之強國就會贏.

精巧傳遞穩預期意圖
A股中長期向好邏輯未改
中國經濟發展韌性十足

仲以為我中文reading咁差

又用一堆無人明既支式形容辭黎穩定民心

up乜呀